<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_lab_x16_zombied_key">
		<text>Неизвестный ключ</text>
	</string>
	<string id="st_lab_x16_zombied_key_descr">
		<text>Ключ, который я нашёл в одном из карманов зомбированного при его обыске. Возможно предназначен для какого-нибудь сейфа или двери.</text>
	</string>	

	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_4_pda_name">
		<text>Запароленный КПК</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_4_pda_descr">
		<text>КПК, предназначенный для Бармена.</text>
	</string>	
	
	<string id="mil_dolg_main_ecolog_task_1_pda_about_strelok_name">
		<text>КПК со сведениями о группе Стрелка</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_main_ecolog_task_1_pda_about_strelok_descr">
		<text>КПК, в который записана информация о похождениях группы Стрелка и фотографии личных записей группы. К сожалению их достоверность проверить невозможно, придётся уповать лишь на совесть и репутацию Осведомителя.</text>
	</string>	
	
	<string id="mil_dolg_main_ecolog_task_1_notebook_name">
		<text>Ноутбук с информацией для Осведомителя</text>
	</string>
	<string id="mil_dolg_main_ecolog_task_1_notebook_descr">
		<text>По всей видимости именно таким образом к нему зачастую и поступает информация.</text>
	</string>	
	
	<string id="mil_ripped_soldier_pda_name">
		<text>КПК мёртвого солдата</text>
	</string>
	<string id="mil_ripped_soldier_pda_descr">
		<text>Проход завалил шкафом, но скоро наступит ночь, а я уже слышу шорохи и крики этих чёртовых кровососов, не вижу смысла дальше продолжать поиски. Если кто-нибудь отыщет меня, передай это устройство командованию на армейской базе, код от сейфа - 123.</text>
	</string>	

	<string id="item_nazis_mein_book_name">
		<text>Книга Mein Kampf</text>
	</string>
	<string id="item_nazis_mein_book_descr">
		<text>И как она здесь оказалась?</text>
	</string>	

	<string id="hard_disk_from_x16_name">
		<text>Жёсткий диск</text>
	</string>
	<string id="hard_disk_from_x16_descr">
		<text>Прямиком из лаборатории х-16, аж на целых 512 мегабайт. Выглядит неплохо, но со следами механических повреждений. Его либо не успели уничтожить, либо не хотели.</text>
	</string>	

	<string id="yan_sci_task_detector_name">
		<text>Научный детектор</text>
	</string>
	<string id="yan_sci_task_detector_descr">
		<text>Научный детектор по видимому созданный для наблюдения за состоянием пси-полей в небольшом радиусе.</text>
	</string>	

	<string id="mlr_anom_scanner_name">
		<text>Сканер аномальных образований</text>
	</string>
	<string id="mlr_anom_scanner_descr">
		<text>Специальный прибор, созданный за наблюдением над аномалиями и считывания с них информации.</text>
	</string>

	<string id="box_a1_item_descr">
		<text>Обыкновенная деревянная тара для хранения боеприпасов.</text>
	</string>	
	<string id="box_a1_item_name">
		<text>Ящик с боеприпасами</text>
	</string>		
	
	<string id="fake_swamp_doctor_key">
		<text>Ключ</text>
	</string>	
	<string id="fake_swamp_doctor_key_descr">
		<text>Не слишком старый, до сих пор ещё используется, видимо замок у того, что он отпирает совсем недавно покупали. Лучше взять с собой, вдруг там будет лежать нечто ценное.</text>
	</string>	
	<string id="pda_of_killed_by_doc_name">
		<text>КПК</text>
	</string>	
	<string id="pda_of_killed_by_doc_descr">
		<text>"Говорят на болотах какая-то тварь объявилась или фрик. Людей находят с выдавленными глазами, сломанными костями, внутренним кровотечением, иных же и вовсе без некоторых конечностей с явными следами медицинского вмешательства. Соберу друзей, проверим эти страшилки." \n"Вот мы на болотах, обстановка здесь странная, вроде люди как люди, а вроде и не то что-то... постоянно чувствую на себе чей-то взгляд, друзья ничего не чувствуют, надеюсь не еду крышей на почве всего этого дерьма" \n"Напали на след маньяка, у жертвы глаза были выколоты, черепная коробка вскрыта скальпелем, мозг вынут, с сердцем та же история." \n"Друзья отказались идти со мной в очередной рейд, они стали мне какими-то чужими. Вижу по глазам Флага, что он готов всадить мне пулю в лоб." \n"Кипарис поранил себе ногу, изъявил желание пойти на лечение к "легендарному болотному доктору". Кажется я понимаю, в чём дело, незаметно подброшу им в питьё пару таблеток пси-блокады". \n"Как я и ожидал, ничего не помнят ещё со времени нашего сюда прибытия. Это я после той атаки контролёра не могу от мигрени избавиться и перед сном всегда пачку таблеток выжираю, как видно не зря. Доктор исчез, бармен сказал, что в церкви объявилась какая-то хуйня, сходим с парнями и проверим, это наша единственная зацепка. Отступать некуда, я боюсь за всех этих людей. Если это моя последняя запись, кто бы ты ни был - доверши это дело до конца. Убей эту паскуду и отомсти за всех тех, кого она убила."</text>
	</string>	

	<string id="mlr_transiver_item">
		<text>Трансивер</text>
	</string>
	<string id="mlr_transiver_item_desc">
		<text>Армейский передатчик старого образца. Служит, видимо, для связи и передачи информации.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_medic_mlr_medbag">
		<text>Медицинская сумка</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_medic_mlr_medbag_desc">
		<text>Обычная медицинская сумка, надеюсь препараты внутри не пострадали.</text>
	</string>

	<string id="st_blackbox_mlr">
		<text>Бортовой самописец</text>
	</string>
	<string id="st_blackbox_mlr_descr">
		<text>Или «чёрный ящик», как его любят нарекать в СМИ. Бортовые самописцы используются для записей внутренних систем летательного аппарата и переговоров экипажа, вообще для всего того, что позволяет установить возможную причину крушения воздушного судна. В Зоне подобными устройствами оснащается каждый летательный аппарат, правда «чёрный ящик» пригодным остаётся далеко не всегда. В Зоне им могут интересоваться как сами военные по вполне справедливым причинам, так и всякие теневые, а под час и популярные в сталкерской среде торговцы.</text>
	</string>

	<string id="item_pda_map_mlr_name">
		<text>КПК</text>
	</string>
	<string id="item_pda_map_mlr_descr">
		<text>Персональный КПК, в разделе карты которого присутствует интересная информация. Нужно перекинуть её себе.</text>
	</string>

	<string id="mlr_strelok_item_01">
		<text>Тетрадь с записями</text>
	</string>
	<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
		<text>Тетрадь с записями, принадлежащая вероятно самому Стрелку. В ней подробно расписано, как попасть в подземный комплекс, именуемый им как лаборатория X18.</text>
	</string>

	<string id="tower_task_1_notebook_text">
		<text>Ноутбук</text>
	</string>
	<string id="tower_task_1_notebook_descr">
		<text>Общий ноутбук посетителей бара, пользуемый ими в развлекательных целях. Присутствуют какие-то копии страниц в социальных сетях, музыка, различные игры, фильмы от артхаусных до самых популярных на данный момент, фотографии носителей данной информации и конечно же видеоролики с картинками, а так же рисунками порнографического характера.</text>
	</string>

	<string id="pole_factory_doc_1">
		<text>Записи начальника охраны</text>
	</string>
	<string id="pole_factory_doc_1_desc">
		<text>Абсолютно бесполезные записи, в которых содержатся фамилии и росписи всех сотрудников, которые многократно отмечались по началу и окончанию трудового дня. Однако даты указывают на то, что этим комплексом пользовались уже после первого взрыва.</text>
	</string>

	<string id="pole_factory_doc_2">
		<text>Производственная информация</text>
	</string>
	<string id="pole_factory_doc_2_desc">
		<text>Так же не представляет особенной ценности, ничего сверхъестественного здесь не происходило, по видимому сотрудники этого завода занимались в основном вопросами энергетики.</text>
	</string>

	<string id="pole_factory_doc_3">
		<text>Книга бухгалтерского учёта</text>
	</string>
	<string id="pole_factory_doc_3_desc">
		<text>Здесь содержится основная информация по подотчётным лицам и материальной структуре нового предприятия. Львиную долю денежных средств составляют целевые, полученные от государства. Никаких странных материалов в ведении обнаружить к сожалению не удаётся, вопросами вооружения здесь не занимались точно.</text>
	</string>

	<string id="pole_factory_doc_4">
		<text>КПК погибшего сталкера</text>
	</string>
	<string id="pole_factory_doc_4_desc">
		<text>Находится в убитом состоянии, но под крышкой была приложена записка, видимо дублирующая последнее сообщение как раз на этот случай: «Сталкер, если ты читаешь это - лучше уходи отсюда по хорошему. Если ты пришёл сюда в надежде поживиться, то знай, что здесь ничего нет, хотя к моменту обнаружения этого КПК я думаю, ты и сам всё понял. Не знаю, удастся ли нам пережить эту ночь, но чувства у меня крайне отвратные. Будто что-то читает мои мысли и насмехается над нами. С ребятами уже идти не можем, жутко валимся от усталости, делаем здесь небольшую остановку. КПК спрячу на всякий случай, чтобы мутанты не растерзали.»</text>
	</string>

	<string id="container_with_an_artefacts_baraholka">
		<text>Цинковый контейнер</text>
	</string>
	<string id="container_with_an_artefacts_baraholka_descr">
		<text>Содержит в себе некоторое количество артефактов.</text>
	</string>	
	
	<string id="lenin_portret_item_name">
		<text>Портрет Ленина</text>
	</string>
	<string id="stalin_portret_item_name">
		<text>Портрет Сталина</text>
	</string>
	<string id="xrushev_portret_item_name">
		<text>Портрет Хрущёва</text>
	</string>
	<string id="brezhnev_portret_item_name">
		<text>Портрет Брежнева</text>
	</string>
	<string id="andropov_portret_item_name">
		<text>Портрет Андропова</text>
	</string>
	<string id="gorbachev_portret_item_name">
		<text>Портрет Горбачёва</text>
	</string>	
	
	<string id="take_achiev_main_six_found_item">
		<text>Найдено предметов:</text>
	</string>		
	
	<string id="st_yan_box_1d_item_ks23_name">
		<text>Армейский ящик</text>
	</string>	
	<string id="st_yan_box_1d_item_ks23_descr">
		<text>По заверению Грача здесь должен лежать КС-23. Необходимо его вскрыть.</text>
	</string>		
</string_table>
