<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="stalker_patch">
		<text>Нашивка одиночки</text>
	</string>
	<string id="stalker_patch_description">
		<text>По сути даже не отражает принадлежность человека к определённой группировке, так как подобными символами радиоационной опасности одно время обозначались правительственные комбинезоны, позднее к ним добавилось изображение земного шара.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_patch">
		<text>Нашивка учёного</text>
	</string>
	<string id="ecolog_patch_description">
		<text>Её носители особо трепетно охранялись правительством, поэтому для них сшили не только специальную униформу, но и нашивки. На ней изображена колба, оливковая ветвь и судя по всему чья-то ДНК.</text>
	</string>

	<string id="bandit_patch">
		<text>Нашивка бандита</text>
	</string>
	<string id="bandit_patch_description">
		<text>Для многих сталкеров остаётся загадкой, почему же бандиты решили себя выделить среди членов других группировок. Возможно это придавало крутости, а возможно лишь для того чтобы выжить и ненароком не подстрелить своего. На ней изображён расколотый череп.</text>
	</string>

	<string id="monolith_patch">
		<text>Нашивка «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_patch_description">
		<text>После первого потрясения и операции "монолит" эмблема самой группировки претерпела некоторые изменения. Раньше насколько было известно они носили на своих плечах изображение монолита, теперь это крыло на коричневом фоне. Непонятно что это обозначает, но многие связывают эту нашивку со слухами о некой полулегендарной группе "крылья".</text>
	</string>

	<string id="army_patch">
		<text>Нашивка военного</text>
	</string>
	<string id="army_patch_description">
		<text>Странно, что почти все нашивки так называемых военных похожи на пограничные и подписаны они как МВС, хотя ни для кого не секрет, что в Зоне действуют как сухопутные, так и десантные войска совместно с силами специальных операций и все они подчинены ЗСУ. Может быть форму для всех шьёт МВС?</text>
	</string>

	<string id="merc_patch">
		<text>Нашивка наёмника</text>
	</string>
	<string id="merc_patch_description">
		<text>С чего бы это кучке наёмных головорезов обозначать себя? Скорее всего наёмники частенько не брезгуют участием в полномасштабных пострелушках, из-за чего просто жизненно необходимо знать где "свой", а где "чужой", хотя таких давно уже не намечалось. Возможно вынужденная мера ещё со времён войны группировок закрепилось за ними в качестве традиции носить особую униформу. На нашивке изображена синяя голова орла.</text>
	</string>
	
</string_table>
