<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_faction_renegade">
		<text>Ренегаты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker">
		<text>Одиночки</text>
	</string>
	<string id="st_faction_stalker_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Одиночки - сталкеры, предпочитающие членству в какой-либо группировке исследование Зоны в одиночку.\n \nНесмотря на частые нападения мутантов и других сталкеров, небольшим группам удалось организовать торговые форпосты по всей Зоне.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="st_faction_bandit_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg">
		<text>«Долг»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_dolg_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Группировка бывших военных, вышедших из под контроля командования по разным причинам. Не ладит со всеми, кто стремится использовать Зону в своих интересах, тем самым - как считает «Долг» - способствуя ее распространению.\n \nДавно и яростно враждуют с наёмниками.\n \nОсновная база группировки расположена на "армейских складах".</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army">
		<text>Военные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_army_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Солдаты регулярных армейских частей. Охраняют подходы к закрытой территории Зоны, патрулируя периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародёров.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog">
		<text>Учёные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_ecolog_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Научное сообщество - финансируемая правительством организация, исследующая Зону для того, чтобы должным образом использовать ее потенциал во благо человечества.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="st_faction_killer_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Неизвестная частная военная компания, состоящая преимущественно из местных. Ходят слухи, что та занимается переправкой особо ценных артефактов в страны западной Европы и США или же в Россию. Так или иначе презираема всеми, кроме особенно ушлых бандитов, которые иногда с ними сотрудничают. Сталкеры предпочитают сторониться их, либо если это не представляется возможным - открывают огонь на поражение, так как никто никогда не знает целей их пребывания в том или ином месте и чего от них следует ожидать.\n \nНаиболее яростно враждует с группировкой "Долг".</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith">
		<text>«Монолит»</text>
	</string>
	<string id="st_faction_monolith_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Монолит» - некогда фанатичный религиозный культ, члены которого враждебны ко всем остальным группировкам.\n \nНесмотря на уничтожение «О-Сознания» и последующее падение, спустя некоторое время они вновь объявились как возрождающаяся группировка и вернули под свой контроль большую часть прежней территории.</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied">
		<text>Зомбированные</text>
	</string>
	<string id="st_faction_zombied_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]М-мачи-и-и-и!!!\n \n Зомбированные сталкеры - бездумные оболочки, потерявшие свою личность и разум вследствие пси-воздействия и скатившиеся до примитивных животных инстинктов. Довольно агрессивны и атакуют всё, что подойдет слишком близко.</text>
 	</string>
	<string id="st_mm_faction_back">
		<text>Назад</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_submit">
		<text>Начать</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_rand">
		<text>Случайно</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_character_name">
		<text>Имя:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_cap_faction">
		<text>Группа:</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Режим одна жизнь - опция, стирающая Ваши сохранения после смерти.\n 
			  \nВы можете сохраняться сколько угодно, но первая же смерть повлечет за собой удаление всех сохранённых игр за данного персонажа.
			  </text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_hardcore_aim_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]«Хардкорная точность ИИ» - опция, максимизирующая точность НПС, из-за чего избежать попаданий становится гораздо сложнее.</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_survival_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]Выживание - опция, заменяющая всех спавнящихся НПС зомбированными.\n 
			  \nОрды мертвецов будут следовать за Вами по пятам - посмотрим, как долго Вы продержитесь!</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_azazel_mode_desc">
		<text>%c[0,245,245,220]В так называемом «Режиме Азазеля», смерть для Вас - более не конец.\n 
			  \nПодобно самому демону Азазелю, после смерти Вы получите новое тело, принявшее форму случайного сталкера, находящегося на данный момент в Зоне Отчуждения.\n 
			  \nЕсли на момент смерти у Вас были компаньоны, Вы станете одним из них. Данная опция прекрасно дополняет Режим Ironman и/или Режим выживания.\n</text>
	</string>
	<string id="st_mm_ck_campfire_desc">
		<text>
			%c[0,245,245,220]При использовании режима сохранения у костра вы можете сохранять данные только вручную, возле костра. Возможность сохранения в обычном режиме отключена, но при перемещении между локациями сохранения всё равно присутствуют.\n
			\nСовместим с другими режимами.
		</text>
	</string>	
	<string id="st_mm_faction_random_location">
		<text>Случайная стартовая локация</text>
	</string>

	<string id="st_mm_faction_money">
		<text>Деньги</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_equipment">
		<text>Снаряжение</text>
	</string>
	<string id="st_mm_faction_relations">
		<text>Отношения</text>
	</string>
</string_table>
