<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON ESCAPE (CORDON) MAP
<	CoC 1.3.11
<
<	Modified by: DoctorX
<	March 18, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- FIND WEAPON FOR NIMBLE TASK -->
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_name">
		<text>Найти оружие: %s</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_text">
		<text>Шустрый попросил достать ему определенное оружие. Оно должно быть в хорошем состоянии, иначе клиент не станет его покупать.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_about">
		<text>В общем, есть один клиент, который ищет определенное оружие, если точнее - %s. И мне нужен кто-то, кто сможет достать такую пушку. Только с условием, что состояние оружия должно быть отличным. Клиент заплатил немалые деньги, и я не думаю, что ему понравится какой-нибудь ржавый кусок дерьма, который клинит через выстрел. Получишь больший процент от его суммы, если сделаешь всё как надо.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_nimble_task_1_fetch_finish">
		<text>Отлично, то что надо! Я уверен, клиент будет доволен. Держи, как обещал.</text>
	</string>


	<!-- ASSAULT BANDIT BASE FOR SIDOROVICH TASK -->
	<string id="esc_m_trader_task_1_name">
		<text>Спугнуть сталкеров</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_text">
		<text>Сидорович поручил спугнуть горе-рекетиров при помощи нового комбинезона.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_about">
		<text>Поступили слухи, что какие-то придурки из числа местных "неоперившихся" вздумали рекетом заниматься. Подмяли под себя район ж/д моста и ходят там, сталкеров подлавливают. Мне естественно такие порядки здесь нахрен не упали, но и человек я не кровожадный, так что просто припугни их. Одолжу тебе на это дело комбинезон новый, ну а если что не так пойдёт, так вали их, правда уж их гибель будет на твоей совести и репутации. Ну что, готов?</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_1_finish">
		<text>Сработано, говоришь? Ну снимай комбез, не дай бог ты мне его порвал. Держи свои бабки:</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR SIDOROVICH TASK -->
	<string id="esc_m_trader_task_2_name">
		<text>Убить сталкера</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_text">
		<text>Сидорович поручил убрать одного сталкера, а затем вернуться к нему за наградой.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_about">
		<text>У меня тут есть список сталкеров, с которыми надо разобраться. В него обычно попадают всякие сволочи и конченые подонки... по разным причинам. Одним словом - мусор. Мусор, от которого Зону время от времени нужно очищать, понимаешь? Ну так что, берешься?</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_2_finish">
		<text>Отлично, ты от него избавился! Вот награда, как обещал:</text>
	</string>

</string_table>
