<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Группировки</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>"Бандиты"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Бандиты%c[default] — уголовники и преступники, пришедшие в Зону.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПредставители криминального мира, пришедшие в Зону с разной целью: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие.\n
			\nВ Зоне много подобных элементов от шпаны и до серьёзных уголовников. В большинстве своём объединены в банды, хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет.\n
			\nДля бандитов главное - деньги, а как именно они получены — не имеет значения. Основной источник дохода представителей этой группировки - грабеж и наезды на сталкеров. Кто-то устраивает засады на конкретных сталкеров, кто-то перекрывает маршруты блокпостом, кто-то обкладывает данью торговцев, кто-то ловит нейтралов в долговую яму и т.д.\n
			\nВооружение и экипировка у бандитов самые разнообразные: в зависимости от опыта и банды, в которой они состоят. Одна из самых многочисленных группировок, но далеко не самая оснащённая.\n
			\nДолгое время паханом самой многочисленной группировки считался Боров, который однако исчез при загадочных обстоятельствах. Его место занял Султан.\n			
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Главарь: де факто - Султан; единого лидера нет\n• Главная база: Свалка\n• Местонахождение: повсюду, кроме севера Зоны
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_factions_renegade">
		<text>"Ренегаты"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Ренегаты%c[default] — разбойники, мародёры, предатели, бывшие члены других группировок, изменившие идеалам своих кланов или провинившиеся в чём-то сталкеры. Также среди них есть бежавшие в Зону преступники, не желающие отдавать проценты с добычи бандитским «паханам» и не признающие бандитских «понятий». Эта группировка не имеет организованной структуры и лидера как такового.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nПрезирают законы, понятия и мораль, кроме самых базовых, позволяющих им выживать вместе.\n
			\nСреди ренегатов есть как одиночки и бандиты, так и военные, наёмники и даже, если верить слухам бывшие монолитовцы.\n
			\nО ренегатах известно мало, поскольку сталкеры предпочитают не сотрудничать с ними и их презирают даже бандиты. Ходят слухи, что в 2012 группировку чуть было не уничтожили.\n	
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Главарь: неизвестно\n• Главная база: неизвестно\n• Местонахождение: Большие болота
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_duty">
		<text>"Долг"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
		<text>
			%c[guide_blue]"Долг"%c[default] — военизированная группировка, образованная бывшими военными.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nГруппировка имеет свой воинский устав, строгую дисциплину и чёткую цель — защиту мира от порождений Зоны.\n
			\n"Долг" занимается внутренними проблемами Зоны: уничтожением мутантов, бандитов и наёмников, чем существенно облегчает жизнь обычным сталкерам.\n
			\nВероятно, что многие артефакты, найденные во время рейдов, представители "Долга" сдают учёным, получая от последних необходимое вооружение и снаряжение.\n		
			\n%c[guide_green]Дополнительные данные%c[default]\n
			\n• Лидер: Хорс\n• Главная база: армейские склады\n• Местонахождение: центральная часть Зоны, в частности озеро "Янтарь" западная часть завода "Росток", "Свалка".
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
		<text>"Учёные"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Учёные%c[default] - совокупность научных групп, действующих на территории Зоны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОсновная задача учёных — изучение Зоны. Часть из них — это экологи, занимающиеся изучением экосистемы.\n
			\nДругие изучают артефакты, аномалии, мутантов и другие объекты Зоны.\n
			\nПосле успехов профессора Круглова на поприще научной деятельности и отключения "Выжигателя Мозгов", правительство отправило ещё одну научно-исследовательскую группу на север Зоны.\n			
			\nУ них есть две мобильные исследовательские лаборатории - бункер, находящийся на территории озера "Янтарь", и бункер в окрестностях "Юпитера".\n
			\nУчёные нередко нанимают сталкеров из разных группировок для охраны и помощи в проведении исследований,\n
			\nда и вообще довольно часто обращаются за помощью к сталкерам. С ними они поддерживают деловые отношения, несмотря на их нелегальное нахождение в Зоне. За качественно выполненную работу учёные хорошо платят. Покупают артефакты и части тел мутантов по довольно высоким расценкам.\n
			\n• Руководители: нет информации \n• Местонахождение: озеро "Янтарь", окрестности завода "Юпитер"
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_loner">
		<text>"Одиночки"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
		<text>
			%c[guide_blue]"Одиночки"%c[default] или %c[guide_blue]"Вольные сталкеры"%c[default] (иногда - %c[guide_blue]"Нейтралы"%c[default]) — сталкеры, не входящие ни в одну из группировок и, в основном, действующие в одиночку или небольшими группами непостоянного состава.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nСталкеров в Зону влекут самые разные мотивы: обогащение, жажда приключений, тяга к изучению неизвестного, стремление начать жизнь с чистого листа.\n
			\nГлавный источник дохода сталкеров — сбор хабара: артефактов, частей монстров, оружия и вещей погибших сталкеров — сталкерство.\n
			\nЗначительную часть времени сталкеры предпочитают толпиться по барам или у костра, слушая байки, анекдоты и играя на гитаре.\n
			\nРанее были организованы в единую структуру и даже имели своего собственного лидера - сталкера по кличке Валерьян. Инициатива была подавлена бандитами после загадочного исчезновения лидера группировки.\n			
			\n• Лидер: нет информации\n• Главная база: завод "Росток"\n• Местонахождение: повсеместное
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
		<text>"Наёмники"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Наёмники%c[default] - малоизвестное бандформирование, которое по слухам занимается наёмнической деятельностью, однако их заказчики неизвестны.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nЧётко спланированная операция и отличная подготовка — вот залог их успеха. Наёмники очень серьёзно относятся к своим заданиям и к работе в целом.\n
			\nС другими группировки они предпочитают не сталкиваться, однако порой перепоручают бандитам тривиальные задания и сильно опасаются группировки "Долг", которая в состоянии помешать реализации их замыслов.\n
			\nНи один рядовой член группировки не знает кто его заказчик и для чего он выполняет то или иное задание.\n
			\n• Лидер: нет информации\n• Главная база: отсутствует\n• Местонахождение: встречаются повсеместно
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_military">
		<text>"Военные"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_military_text">
		<text>
			%c[guide_blue]Военные%c[default] — солдаты регулярных боевых частей армии Украины.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nОхраняют периметр Зоны, ранее совершали рейды внутрь на некоторое расстояние от него. Обучение и вооружение варьируется в зависимости от подразделений.\n
			\nВообще военные бывают разные. Охрана периметра состоит к примеру из разномастной группировки от контрактников до срочников и даже местных подразделений МВД. Вооружены и обучены они плохо, весьма лояльны к местным сталкерам. Хуже, когда на периметр прибывают иностранные специалисты или СБУ, тогда проходя мимо блокпоста пули уже не миновать. 
			Помимо них существуют хорошо вооружённые и обученные контрактные подразделения, которые выполняют различные задачи в Зоне.\n			
			\nПережили несколько серьёзных провальных операций, цель которых была в установлении контроля над центром Зоны.\n
			\nРанее некоторая часть войск базировалась в здании НИИ "Агропром", впоследствии от этой идеи отказались.\n
			\nНикаких активных действий со стороны военных пока не наблюдается.\n			
			\n• Командование: неизвестно \n• Главная база: предбанник Зоны \n• Местонахождение: окрестности южной части периметра
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
		<text>"Монолит"</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
		<text>
			%c[guide_blue]"Монолит"%c[default] - ранее считалась группировкой, аналогичной, по сути, религиозной секте.\n
			\n%c[guide_green]Информация%c[default]
			\nВ представлении обитателей Зоны - "суперсолдаты", которым чужды обыденные человеческие слабости, а также радиационная и пси опасности.\n
			\nФактически - привратники центра Зоны. За пределы Радара выходят редко, исполняя лишь одним им известные поручения.\n
			\nЕдинственная враждебная абсолютно ко всем чужакам группировка.\n
			\n• Лидер: нет информации\n• Главная база: предположительно Припять или ЧАЭС\n• Местонахождение: северные и иногда центральные части Зоны.
		</text>
	</string>
	
</string_table>