<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="ls_header">
		<text>ПОЛЕЗНАЯ ИНФОРМАЦИЯ</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_number">
		<text>№</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_1">
		<text>Ранги сталкеров делятся на восемь разных уровней, начиная с «Туриста» и заканчивая «Легендой». Ранг может повышаться вследствие практически любой игровой активности, и некоторые действия могут быть недоступны до получения определённого ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_2">
		<text>Достижения могут быть получены вследствие определённых игровых действий или получения определённого ранга. Каждое полученное достижение имеет свои последствия, которые отображаются в КПК.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_3">
		<text>Вы можете отключить отображение аномалий на дисплее детектора "Сварог".</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_4">
		<text>«Потребность во сне» - это опция, которая с течением времени постепенно изматывает персонажа, в конечном итоге заставляя передохнуть, предупредив о необходимости сна. Игнорирование предупреждений может иметь пагубные последствия.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_5">
		<text>Во время путешествий по Зоне, часто можно заметить вертолёты, патрулирующие местность. Во время боя члены владеющих ими группировок могут вызывать поддержку с воздуха для зачистки местности и уничтожения превосходящих сил противника. Если его сбить, то с него может выпасть "чёрный ящик", которым интересуются некоторые торговцы информацией и лидеры группировок.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_6">
		<text>"Полесское" - небольшой открытый участок местности с деревенькой и заводским комплексом близ неё. Долгие годы никто не обращал внимания на это место, так как оно было скудным на аномальные образования, но после недавних слухов о том, что в стенах завода разрабатывали какое-то смертоносное оружие туда повалили различные сталкеры, мародёры и просто искатели приключений.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_7">
		<text>Ремнаборы и швейные наборы служат для ремонта оружия и брони соответственно в полевых условиях. Обоих наборов хватает на три использования, поэтому мудрее всего использовать их для починки предметов с большей стоимостью, чем у самих наборов.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_8">
		<text>На трупах сталкеров или в ассортименте торговцев нередко можно найти рюкзаки, которые можно использовать для закладки тайника. Тайники, созданные игроком, не подвержены деспавну и не могут быть обчищены другими сталкерами. Они не исчезнут, пока Вы не заберёте из них все предметы.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_9">
		<text>Цените жизнь каждого NPC. Человек в руках тех или иных сил такой же послушный болванчик как и те, кого вы видите по ту сторону экрана. Если вы будете чинить беспредел здесь, с вами когда-нибудь проделают тоже самое на улице.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_10">
		<text>Кладбище техники - это огромный могильник радиоактивной сельскохозяйственной, гражданской и военной техники. Поскольку на первый взгляд это место является идеальным для тайника, наблюдательный сталкер сможет найти здесь много интересного.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_11">
		<text>Опция "радиус исключения спауна" позволяет вам выбрать величину радиуса, затронутые им лагеря сталкеров и мутантов не будут спаунить новых персонажей. Однако данный радиус отсутствует во время отсутствия самого главного героя во время загрузки или же переходов между локациями.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_12">
		<text>"Маскировочный аддон" как новая опция позволяет вам менять группировку и отношение в глазах других сталкеров, в зависимости от надетого комбинезона. Однако стоит соблюдать ряд предосторожностей, а именно не переодеваться на глазах у других сталкеров и не надевать изношенные вещи. Помимо этого вам удастся внедриться не во все группировки, например стать одним из "монолитовцев" или "долговцев" у вас не получится.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_13">
		<text>Не всегда имеет смысл нести артефакты и части мутантов первому попавшемуся торговцу. Каждый из них может предложить свою цену на тот или иной предмет, который будет выгодно продать или же купить у отдельно взятого торговца. Некоторые к тому же предлагают ещё и бартер - натуральный обмен товара на товар.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_14">
		<text>От большинства заданий можно отказаться после их получения. Это можно сделать, поговорив со сталкером, который дал Вам задание. Главное помнить, что отказ от заданий сказывается на Вашем ранге и репутации.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_15">
		<text>Очень толстый череп псевдогиганта невозможно пробить никаким огнестрельным оружием, ровно как и его толстую шкуру. Используйте взрывчатку, либо обойдите его с тыла.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_16">
		<text>Некоторые артефакты являются радиоактивными, о чём свидетельствует соответствующая надпись красного цвета в описании предмета. Однако такие артефакты представляют угрозу только в рюкзаке. Если разместить их на поясе, выбрав соответствующий комбинезон, имеющий то или иное количество контейнеров для артефактов, то с его помощью можно нейтрализовать вредное воздействие радиации.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_17">
		<text>Шустрый - это торговец особым снаряжением, у которого можно заказать редкие образцы эпикировки и вооружения. Спросите у Бармена "100 рентген", каким образом можно попасть к нему.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_18">
		<text>Если вам недостаточно артефактов, либо же если вы привыкли к их системе появления ещё из Теней Чернобыля, то вам подойдёт опция «Артефакты вне аномальных зон». Она позволяет артефактам с некоторой долей вероятности зарождаться вблизи от обыкновенных аномалий, разбросанных по локации.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_19">
		<text>«Больше лута в трупах» - опция для тех, кто не привык считать каждый отстрелянный патрон. При включении она увеличивает количество выпадаемых боеприпасов, провизии и остальных вещей с убитых вами сталкеров, приближая его тем самым к более реалистичному значению.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_20">
		<text>Оптовые закупки, это средство быстрой и дешёвой покупки необходимых боеприпасов, медикаментов или же провизии у того или иного торговца. Каждый может предложить свой перечень предметов, доступный для подобной закупки. Однако доступна такая привелегия будет лишь надёжному сталкеру с высоким рангом и репутацией в Зоне.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_21">
		<text>Не все задачи посильны игроку, находящемуся на раннем этапе развития. Так, например стоит хорошенько подготовиться, прежде чем браться за разгадку таинственной скрытой базы на Болотах.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_22">
		<text>«Расчёт поломки оружия в трупах» - это опция, которая рассчитывает коэффициент поломки трофейного оружия в зависимости от ранга убитого. То есть чем выше ранг убитого вами сталкера, тем больше шанс того, что его оружие достанется вам в хорошем состоянии и наоборот. У зомбированных же будет выпадать оружие всегда в плохом состоянии вне зависимости от ранга.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_23">
		<text>В разделе энциклопедия вашего КПК вы можете найти много полезной и интересной информации об окружающем мире. Некоторая из неё будет становиться доступной для восприятия постепенно.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_24">
		<text>Некоторые мутанты появляются в среде своего обитания только ночью, другие же - наоборот днём. Если в обозначенном логове никого нет, то это не значит, что там никто и не появится спустя некоторое время.</text>
	</string>
	
	<string id="ls_tip_25">
		<text>Вы не сможете отдавать приказы компаньонам, если оставите их позади. Компаньоны в режиме ожидания или патрулирования не могут переходить с вами на другие локации.</text>
	</string>
</string_table>
