<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_survival_book">
		<text>Советы по выживанию</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_1">
		<text>Немного об оружии</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_1_text">
		<text>Поскольку из-за жёстких законов об обороте гражданского оружия на территории Евразии многие в основном никакого представления о нём не имеют, считаю необходимым остановиться на некоторых особенностях его эксплуатации.
		\n \n\nСуществует два основных крепления оптических прицелов на огнестрельном оружии, которые встречаются в ЧЗО, а именно %c[255,1,255,255]планка "Вивера"%c[default] и крепление %c[255,1,255,255]"ласточкиного хвоста"%c[default].
		\n\n...обе крепятся интуитивно понятно и без каких-либо особых сложностей, исключая состояние самого прицельного приспособления и прицела, фотографии прилагаются. Если на оружии не обнаружено ни того, ни другого, либо же если продавец ничего не знает о наличии прицельных приспособлений, то поставить прицел на оружие вам скорее всего не удастся.
		Существют также различные переходники от одного к другому как и одни и те же прицелы с различными видами прицельных приспособлений, но по моему личному опыту в регулярной армии они практически не встречаются, а для гражданских удовольствие это уж слишком дорогое. Помимо всего прочего не имеет никакого смысла устанавливать на оружие средне-ближней дистанции снайперские оптические прицелы, такие как например 1П59 "Гиперон" или же Leupold M4.
		Всё дело в том, что прицельная сетка вряд ли подойдёт под такое оружие, хотя за неимением разнообразия ночных прицелов, некоторые сталкеры устанавливают 1ПН93-4 на штурмовое автоматическое оружие. А вот при стрельбе из РПГ лучше вообще не экспериментировать, ибо это опасно для жизни, особенно если вы не профессионал...</text>
	</string>	
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_2">
		<text>Прицел ПГО</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_2_text">
		<text>Хер его разберёшь, как целиться из этого ПГО. В общем тут ребятам разослали картинку в личку, сохраню её. Командир к тому же сторого-настрого предупредил кричать перед выстрелом, ну а кто будет находиться под струёй и не услышит - его проблемы. И никакой одежды с капюшонами.</text>
	</string>		
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_3">
		<text>Охота и трофеи</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_3_text">
		<text>...каждому начинающему сталкеру, далёкому в принципе от профессии мясника придётся рано или поздно столкнуться с необходимостью добывать различные части тел аномальных мутантов, которые в большом количестве населяют Зону.
		А ведь среди них есть и гуманоиды! Так что необходимо морально подготовиться к потрошению человекоподобных существ в пользу научной деятельности, ибо с артефактами порой может не повезти, а порой добывать их ещё опаснее, чем
		сражаться с "монстрами". Особенности извлечения тех или иных "трофеев" мы рассмотрим позднее, а прежде всего из соображений личной безопасности каждому сталкеру необходимо знать, что одолеть мутанта - это ещё пол дела.
		%c[255,1,255,255]Большинство из них сильно заражено радиацией и не только%c[default], что негативным образом может сказаться лично на вас. Поэтому тщательно готовьтесь перед тем, как прислоняться к радиоактивной туше
		мутанта и лучше запасите несколько лишних антирадиационных препаратов на этот случай.</text>
	</string>	
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_4">
		<text>Артефакты</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_information_survival_book_4_text">
		<text>...в большинстве своём, хотя и не без исключений артефакты являются радиоактивными. Для того, чтобы обезопасить себя, были разработаны %c[255,1,255,255]специальные контейнеры для переноски артефактов, которые устанавливаются
		на поясе вашего комбинезона%c[default]. Они позволяют вам нейтрализовать вредное воздействие радиации, хотя при этом как позитивные, так и негативные эффекты самих артефактов продолжат влиять на вас и окружающее пространство...</text>
	</string>		
</string_table>